林鄭月娥：每月交通費貴過400元即可獲25%補貼 上限300元

特首林鄭月娥宣佈，推出不設資產審查的交通補貼計劃。

為每月交通費用超過400元的市民，提供最多25%的交通津貼，每月以300元為上限。

林鄭稱，津貼涵蓋乘搭港鐵、小巴、渡輪、電車等公共交通工具，只要每月交通費用超過400元的市民不須資產審查都能獲得補選，形容計劃簡單易明，預料有200萬市民能夠受惠。她指計劃要待立法會通過撥款，就能在一年內落實。

林鄭月娥指，運輸及房屋局經過3個月的研究，建議推出「免入息審查的公共交通費用補貼計劃」，向每月公共交通開支超出指定水平的市民提供一定程度的交通費用補貼。政府建議把每月公共交通開支水平定於400元，政府會為超出這水平的公共交通開支提供25%的補貼，補貼金額以每月300元為上限，估計會有超過200萬市民受惠。

林鄭月娥續說，計劃將會包括港鐵、專營巴士、專線小巴、渡輪及電車的費用，而且簡單、易明、無須申請，操作簡便，她指目標是在立法會財務委員會通過撥款後的一年內落實計劃。

乜撚野補選呀

點計算有冇超400...

八達通

咁就麻煩了，佢冇諗到其他支付方案殺緊埋身，遲下有好戲睇

我每月油費都多過400

無需申請，操作簡便？？

有排都未行到啦其他付款方式香港

村巴呀

其實啲人係想點？有資助又嫌少 冇又屌話冇資助 咁不如免費搭車好冇

應該八達通，每個月退比你

可以到$300上限

八達通，狗鐵，政府有哂你record 當然唔洗申請啦

佢應該用八達通計你每個月過唔過400 過左直接係八達通退錢？

比香港人就三百
比支那人就千幾億

幾好，我都會揸少幾日車，難得有人送錢俾我搭車

紅van? 如果紅van 價格無管制一日加廿蚊都得唔會俾佢參與，更重要既係
無八達通去計算，唔通請人去mark 數咩?

用狗鐵都會票點計？

買張西鐵月票已超經$400

大西北基本上一定有回贈

村巴運輸署簽發架喎

冇巴士?

佢比支那乞衣都$500啦

改撚左個可加可減機制咪得囉，問題係賺大錢都成日加價，而家仲要用公家錢補貼，肯定加價加得仲癲

包九城新龍嶼

唔係個個搭地鐵，呢家就算唔搭地鐵都受惠

垃撚垃

Same here

無得回

咁我買西鐵全月通 585一個月 咁佢係咪每個月直接退番300俾我

月票入落八達通
應該計到

都會票就唔知佢點玩

巴士都成撚日加價啦，唔通巴士無錢賺？

無巴士份 ??

25%

買月票即減現金400
之後搭其他嘢正價

月票唔係錢？ 咁會唔會計完等佢退錢仲平過買月票

Lm過唔到財仔會

585 x 25%=$146.25

乞衣都500 香港人仲衰撚過乞衣

盲?

1. 回贈25% 唔係直接回300
2. 月票應該唔包

可以預見各種公共交通工具將會加價

(585-400) x 25% = 46.25

都爽喎 變左439無限任搭

有補貼可以唔使買月票啦？！ 除非你張月票係慳$300以上

減左400先x0.25

1.《免入息審查的公共交通費用補貼計畫》，每月車費過400港元可獲相當於車費開支25%的補貼，上限為每月300港元，料200萬人受惠

2.港鐵研全線列車裝wifi，並研究方案吸引市民於非繁忙時間出行
3.放寬青馬大橋通航高度限制

4.2018年就屯門南延線及北環線展開公眾諮詢
5.擴建機場空郵中心

希望快d有 老豆d車費好撚貴

我諗佢諗 係認8仔 按月份合資格既transaction 黎計 姐係一個月搭夠1200車都回盡

我出街佢點知?

無紅van

咁不如唔好貼

星期六日果啲點計 ？

每年照加價
交通費唔過$400
無得津貼
變相鼓勵多搭車

減票最實際 全民受惠

特首林鄭月娥今日（11日）發表任內首份《施政報告》，落實其競選時提出以政府收取的部分港鐵股息，撥作補貼市民長途交通費，減輕市民經濟負擔。

林鄭月娥早提到，政府將推出免入息審查的公共交通費用減免計劃，市民每月交通費超過400元，政府會為超過水平的開支提供25%補貼，即可享有車費減免，最高減免金額為300元。根據計劃初步資料，如要「取盡」300元減免，每月車費要1,600元。

政府是港鐵大股東，持有港鐵約75%股份，近年每年從港鐵收取約47億元股息。港鐵主席馬時亨去年提出，政府可利用有關股息補貼市民乘搭其他公共交通工具。直至今年7月，馬時亨再透露新政府已與港鐵展開磋商，一定會落實措施。

施政報告提到補貼計劃下，市民每月交通費超過400元，政府會為超過水平的開支，提供25%補貼，最高減免金額為300元。根據計劃初步資料，如要「取盡」300元減免，每月車費要1,600元。

計劃涵蓋的範圍方面，港鐵、專營巴士、專線小巴、渡輪以及電車乘客都可享減免。政府預料，全港會有200萬人受惠，預料取得立法會財委會通過之後，一年內實施。

我日日屯門紅磡來回 仲未計接駁巴士同輕鐵 已經過千

點解連登咁多弱智

補貼完同買張都會票既錢一樣

應該係400上有資格
總數25% 補貼上限300

所以佢應該唔理你 星期六日 你搭車唔係返工都照count 佢又唔洗申請 申報， 最簡單直接就係咁

我地鍵國派唔會攞呢啲臭錢

留名

有300補貼仲買乜野都會票
上面用下個屎忽諗下野

村巴唔包? 你老母

係（585-400）x 25%

1600 先拎到300

46.3 多撚謝

痴撚線
減左400先再計25%

巴士幾撚耐先加一次呀

咁即係又係晒鳩氣啦

我諗正常都要包掛 運輸署發左牌 又8記比錢唔包就食屎 (觀塘搭村巴返大西北)

包就爽, 拎盡咁滯

要千六蚊以上先攞盡三舊水

寫到明超過水平的開支

而家每個月1000蚊左右
（1000-400）*0.25=150
儲多幾個月夠買樓了

真係垃撚 圾

講到明上限300

做乜9
要開方呀

車費要1200，先可以攞足300

如果你得400蚊，只有100補貼

咁你都幾慘，每月比成1,600蚊車費，
之後收番300，就係到感謝政府

一個人一個月先比果幾草野
真係多鳩謝啦
比乞兒都5舊水啦

25%,上限300

搭地鐵啦師兄

屋村居民巴士算唔算專營巴士??

免入息審查 咁我地點申請比佢知我地每月用幾多?

食窮奶媽
票投對家

又唔聽書
如要「取盡」300元減免，每月車費要1,600元。
係超出$400既部份先再計25%

咁咪益咗啲要員工用公共交通工具送貨啲公司

有咩所謂，做得呢D都係死窮鬼

窮人拎300 富人又拎300

做就做好D啦 令到窮人拎500 富人拎100都好

好老千

3舊水

即係每個月派3舊水？

富人洗撚搭地鐵咩，地鐵係咩都唔知啦

其實係，林鄭又想搞民對民

減400再計25%？

唔好講到個個拎300
係要車費去到1600先拎到300

即係要2k車費先攞得盡

唔限你坐車去做乜，總知八達通過400就開始計？

紅van 係咪唔計

減輕公共交通費負擔

204. 公共交通費是市民日常生活的一項必要開支，我在競選政綱中提出研究運用政府每年從港鐵收取的股息，以減輕基層巿民長途車費負擔。

我十分感謝運輸及房屋局的同事經過三個月的積極研究，現建議推出《免入息審查的公共交通費用補貼計劃》，向每月公共交通開支超出指定水平的市民提供一定程度的交通費用補貼。

我們建議將每月公共交通開支水平定於400元，政府會為超出這水平的公共交通開支提供百分之二十五的補貼，補貼金額以每月300元為上限。估計會有超過200萬市民受惠。

計劃將會包括港鐵、專營巴士、專線小巴、渡輪及電車的費用，而且簡單、易明、無須申請，操作簡便。

政府的目標是在立法會財務委員會通過撥款後的一年內落實計劃。

數都唔識計

300/0.25+400=1600

上面到底啲人係數學天才定係中文天才？

真係咁難明咩？

「免入息審查的公共交通費用補貼計劃」，向每月公共交通開支超出指定水平的市民提供一定程度的交通費用補貼。我們建議將每月公共交通開支水平定於400元，政府會為超出這水平的公共交通開支提供百分之二十五的補貼，補貼金額以每月300元為上限，估計會有超過200萬市民受惠。計劃將會包括港鐵、專營巴士、專線小巴、渡輪及電車的費用，而且簡單、易明、無須申請，操作簡便。政府的目標是在立法會財務委員會通過撥款後的一年內落實計劃。

仲有人話自己400蚊坐車，都仲以為自己有 100蚊補貼

On9 400以上先回25%
即係185x0.25

去到咁多版都仲可以計錯。

推惡法幾百蚊搭車當無數？

雞肋惠民政策,迫MTR減價好過

屯紅唔買全月通你on9

眼殘
自膠

垃撚圾 屌你老味 係減400
先x0.25 成班以為德政

份工要周街走，實攞足300

每個月搭成千蚊車先回百五
直接減價啦屌你老母

無可能
直接買港鐵股票好過啦
10年前開始入，到而家未放過
上市公司講減價連登仔真係天真

返工去晒港九新界，每月最少兩千
而家有得補貼少少好過冇

多撚謝

老實講就算唔減400蚊都唔係咩德政。
只係小恩小惠

咁咪要申請返個人八達通?

花式補貼幾十蚊

唔講實際點執行？
八達通自己扣？

小恩小惠

400蚊八達通會唔會有得炒

有冇諗過
車費平左
平時揸車既都唔揸車
到時港鐵
迫到好似運豬

計埋數俾大家睇

咪再戇鳩啦

平300蚊買

咪又係益財團 又可以加價了

呢排龍運開左好多A 車
有左呢個交通津貼,
為左每月要砌夠數, 超過400先有個減
返機場更加無人揀E車

個個去坐晒A車, 巴士公司賺到笑

E車東涌果d 遲d 慢慢減班次

渣開車，請問邊度申請？

好大機會咁樣，每個月8達通車費類別過$400，下個月頭結數電腦計算後自動過數入8達通戶口

擺明最多平(425-400)x0.25 = 18.7

無紅van 份

正苦嘅語言偽術又去咗一個新層次。

林太萬歲！

可能係計你果個月交通費搭超過$400，之後再搭扣數就扣75% ，過左$1600 就無
但啲舊八達通好似只保留10條交易？

咪唔計

推比班小學雞睇到 標題完全係語言藝術

乞衣無貢獻比500
打工仔就計到盡先300
減400再25%屌你老母啦

唔好喺香港生存！

用港鐵加價嘅錢補貼長途客
對短途客唔公平
直接減價啦屌

有好過無啦，死港燦

呢個post最好睇係巴絲們響度計數

我山頂番工 買月票 用佢張纜車飛 點計

幾時都話狗政府要tum港豬係好易

好野 資助 廿幾三十蚊 好撚多謝狗政府同中央， 我地唔要民主啦

短途客已經賺左時間，起身遲返歸早。

地鐵年年加價
公路日日塞車唔理
派少少錢就跪係到多謝

住深井，青龍頭，北區鄉村，坐小巴出市區嘅居民咁無受惠喎

真係多撚謝

依個post真係大開眼界

出面成班傻閪為左果幾廿蚊交通津貼幫林鄭奶塊臭閪奶撚到雪雪聲
數都未撚識計

得閒無事去遊地鐵河 ，巴士河

你地會比幾廿蚊我？含撚啦

你咪中政府計囉

搭多啲邊個受惠呀？

話係德政既， 我畀30 蚊補貼你， 幫我含撚算啦， 撚樣連登仔

日日番工紅van 來回35蚊一日是咪食得屎 乜都無？

回贈得幾十蚊，食個lunch都唔夠啦

直接減價仲好

果百幾蚊津貼用嚟幫佢全家起墓碑啦。

最慘係準備加價

迫你班人用八達通 明眼人一睇就知有陰謀

以後行程俾人睇哂

你公司冇津貼?

好過無

乞衣都俾500啦

月票點會唔包 唔買月票 佢補完都仲貴過買月票喇

零售版到底有冇份

收皮啦波台死假膠

睇見呢啲留言真係笑撚死

村巴計唔計

屌你老母死波台狗

班傻閪一早block撚左啦
仲quote乜撚野呀

依家邊個去遊行示威唔會用散錢搭車正憨鳩

我地一人100夾番俾林奠起墓碑啦

好威

八達通宣傳plan

係夾至好，唔夾死全家

月票既話

8連通公司 落個transaction record落張card 應該搞掂喇

九唔搭八！

多謝政府請我食m記24蚊餐

好 我就唔夾 如果我冇死全家你自認食屎狗好冇

好野，每個月有十幾蚊，多謝林奠

月搭1600蚊車先有300蚊補貼
德政喎

利申得75蚊補貼 食兩餐都已經冇撚咗

減撚左400

先計果25%

ON撚99

咁你咪撚要囉

屌你林鄭個臭閪
德政喎

屌 25% 真係癡線🙈🙈🙈🙈 乞衣咩

咁$399又無

咁係咪唔洗交稅呀 on9

要track 而家都track 到啦
使鬼搞呢啲優惠咩

咩叫支付方案

交通費補貼計算機

你遲早都會死全家啦撚樣

300 申請個admin fee都差唔多

你真係好撚憨鳩

你條戇鳩字都唔識打

睇佢點搞法
如果又要先apply郵寄啲乜乜柒柒嘅真係要嚟都罷
同埋唔少人係搭紅van飛的返工唔需要用8仔架 呢啲人一嚟就已經比政府排除在外啦

飛的都想要政府補貼

架床疊屋, 行政成本仲高過優惠.

呢樣真心要讚

大部分都仍然係自己俾

咁水貨客咪肥肥

每日搭的士點算

話明免申請

免入息審查定免申請？ 邊度寫免申請

佢呢個未計要轉車
我買西鐵月票補完都仲貴過買月票

咁撚有錢搭的士，點會有補貼

屌你，人地講緊公共交通公具呀

好過冇 問題係唔知點計

公平D係按車費比例x%回, 定上下限,
幾十億利息先搭先得, 定期公佈幾多未用

大佬呀有啲地方冇港鐵覆蓋交通網絡又唔好要轉好幾程車先返到公司 索性飛的冇計架喎

啲錢我納稅有份俾

一個post睇得出香港人眼光幾窄同自私

叫晒坐村巴既野 迫晒去坐港鐡

根本係度轉移視線模糊焦點！

不如唔好俾

不包括的士、紅色小巴、村巴

紅Van都唔包

過左400蚊，打後交通費75折咁解
你班on9仔數又唔識，字又理解唔到

咩為左搭過400蚊而轉搭貴車
你唔好以為咁就賺左啦

搭廠車每個月要一千蚊車費，唔受惠

真 五毛

有冇成條計車費formula?
我見紅底01又分港鐵同其他交通公具 又分平日同假日

佢點計法？
用個人八達通？定係所有八達通都得？
如果我有2張八達通 我每張交通費 嘟4百蚊 咁我係咪可以redeem 6百

X=交通費

補貼 = (X - 400) x 0.25

你又係點計法

【Now新聞台】行政長官林鄭月娥在施政報告中，推出免入息審查的公共交通費用補貼計劃，資助市民公共交通開支，每月交通費逾四百元即能獲得資助一百元，上限三百元，預計二百萬人受惠。

now 記者 d 中文閱讀理解能力

真係好多醒目仔

每月12蚊補貼
笑撚死人

照條formula 頂盡得$128或更少…

唔好計入達通呀
我有時俾硬幣

其實車費貴，點解唔係對啲專營權加利潤管制？
車又唔夠班次，又要塞車，俾咁多錢但塞個幾鍾為乜？

而家我轉左揸電單車代步，舒服幾撚多
原本90分鐘既車程而家30分鐘搞掂
係隧道費金啲

即係點都比硬4舊，有多先再乘返25%
好過無啦 難得嘅德政

好波

差$4先夠400

除左住大西北果d有機會拎到百零蚊外，得d送速遞，走水貨果班外，幾乎無乜人拎得盡300蚊上限

屌，無野，要over400先係多左條數資助

就算比你去到 $404 佢都係補貼你 $1 咋
(404 - 400) x 25% = $1

都係
水貨佬最開心

岩岩係地鐵個網睇
荃灣西去柴灣都係16.9
仲係要計8達通價唔係普通飛價
唔係走水貨去羅湖邊有可能過1600？一係入機場

岩岩睇hk01果個計法連假日都有得計
睇落似係成個月所有既交通費加晒 再減400 乘25%
一日坐多過兩轉車既人應該都可以

離島 梅窩 個D人先有機會拎足

屌你點解我睇唔到有巴士？

咦? 市民承擔交通費能力高左WOR MTR再加多少少都唔過份丫~

係 過咗 400 蚊以外嘅數先有 25%資助..

例如 一個月搭車 $500
咁就係 (500-400) x 25% = 25

一個月搭車 $404
咁就係 (404-400) x 25% = 1

唔係段新聞講嘅 "每月交通費逾四百元即能獲得資助一百元"

返工+返學+行街

一年先用幾億就可以收買大部分港人支持修改議事規則

睇英文版先至會get到係減400再計

in excess of 400

返足30日先有300蚊
慘過做狗

地鐵月票點計

應該記錄八達通卡號碼，以月票形式津貼車費

紅van呢？

咁搞落去車費只會越黎越貴

當佢chur返27日由離島返天水圍，每日車費over60蚊，過到1600
但真係會有人咁樣返
除非個條友人工五六萬姐
但人工高自然唔care呢d補貼
人工低既亦都唔會揀呢d工
而本身入機場返工既人多數都有車費津貼
而家公司見到有補貼，隨時cut cost

10.7x2x22-400x0.25=$17.7
$17.7

留名睇啲人全家做數拎到盡

送埋層樓比佢地 唔洗努力就最好

慳錢家族系列
一張卡四個人用

比粒鼻屎你就皇恩浩蕩
賤民

可以搭西鐵入元朗睇早場

當日比個大陸乞衣婆都比左500蚊

香港人真係賤過乞衣

佢呢家想令啲人覺得巴士小巴地鐵加價影響唔到佢哋

到第二時cut優惠就仆街

即係好似長期7仔出新嘢做特價咁

一唔做特價你都係局俾囉

簡單啲講，巴士地鐵加價袋住先啦

益晒d走水貨嘅仆街

嘈乜
肯定唔會普通打工仔就有啦
點會咁著數 應該要一大輪審查先得300蚊

計25%

食屎啦你

水貨客ok？

係～搭西鐵果程重有25%補貼

呢樣真
真係賤過泥

其實住屋係人既基本需要

都係公共交通工具 so9sad

林鄭月娥表示：「我們建議每月公共交通開支水平定於400元。政府會為超出這水平的公共交通開支，提供百分之二十五的補貼，補貼金額以每月300元為上限，估計會有超過200萬市民受惠。」

計劃涵蓋港鐵、專營巴士、專線小巴、渡輪及電車的費用，不包括紅色小巴及的士。

當局初步構思在港鐵站及八達通服務中心，設置專用讀卡器。市民只要每月交通費「達標」，就可透過八達通直接獲得回贈。計劃亦不會影響各公共交通機構現行提供的優惠。

係咪要專登去拍卡

解決 d 蝗就冇住屋問題

做到野

限制非本地人買樓，樓市就收皮啦

有22$
差小小先食到老麥

狗鐵同八達通又有得收行政費

正評嗰啲全部唔識計數？

限制咗只係會回復正常，而家係唔正常喎

即係1個月$401
=401-400=$1x25=減$0.25

如果你星期六日唔出街，每日只搭兩程車，每程有10蚊就拎到個補貼

係得返機場果d作用大 但本身做得都有交通津貼 一陣間公司唔知又會唔會扣返

施政報告落實以政府收取到的港鐵股息補貼市民交通費開支，政府消息人士表示，補貼會將會以八達通發放，市民只需於每月初到各八達通服務站拍卡，就可獲上月的回贈，領取限期3個月。

都會票點計先

詳細點申請法未知喎
錢點refund法有未？
咁興奮做乜

八達通回贈，求其啦

送層樓畀我 好呀

算啦，都無乜可能

一有錢派你班連登D真面目出曬黎

笑撚死

似乎係專登 set 部機, 要自己去拍一拍八達通先有

英文版先清楚

9蚊揮手

有人寫左網頁幫手計

，提供25%補貼，最高減免金額為300元。根據計劃初步資料，如要「取盡」300元減免，每月車費要1,600元。
（1600-400）x0.25= 300
所以係扣左先

娥姐好嘢

$13.5

大家知咩事

政府消息人士指，計劃將以八達通為單位，資助每月於港鐵、專營巴士、專級小巴、渡輪、電車使用超過$400元交通費的人士，資助扣減$400元後餘額的25%交通費，如以每月$1,000交通費為例，政府將扣減$400，並資助$600的25%，即$120；如以每月$600至$1,600交通費為例，受惠人士只需付八二至九二折的交通費。

姐係點計

咁地鐵減2蚊優惠站, 拍好唔拍好啊

即係我$9.7x2x23 == 446.2
446.2 - 400 == 46.2
46.2 x 0.25 == 11.55
哇屌你老母
攞到11 蚊資助
多謝林鄭

直接減票價啦！攪噤多嘢！

直接派錢啦屌

(1000-400)x0.25

佢話預計2百萬人受惠
我當每人每月有$150,一年政府開支要36億

4年左右就等於一條將軍澳-藍田隧道
10年等於一條中環及灣仔繞道

簡單d講 頭四百蚊你班撚樣直食啦

而家d記者真係冇double check就出新聞

根本上大部份新聞標題都誤導，實際上頭400蚊好多人都以為計

垃圾

成班報紙佬投哂共
個標題同內容誤導等班港燦以為德政
成班傻西唔知係減咗400先計

外勤一日搭幾程車個d點計

我都覺得係，你就係弱智既例子

的士幾時可以八達通俾錢呀?

林鄭稱，津貼涵蓋乘搭港鐵、小巴、渡輪、電車等公共交通工
坐正有得收八達通既的士係咪都可以?

大多數打工仔一個月得幾十蚊補貼德乜撚嘢政

超過水平的開支提供25%補貼

冇補貼都揀A車啦
E車又兜後勤區又兜東涌，不如s1+東涌綫

屌你老味 又捉到條五毛狗
150要每個成1000蚊車費呀
佢個200萬人肯定計撚哂數
知道每月400左右係大部分香港人既車費
實際比既補貼可能幾蚊 扮撚哂德政

每個月可以加幾次凍飲
唔反共了

狗鐵減價仲實際

咁個政策原意係補貼長途番工既人

長途返工表示得嗰150蚊
直接減價啦屌你老母

又要搭幾多＄，回贈乜乜，上限幾多，
屎怱鬼到，唔要好過

好心直接減價， 又要check又盛又浪費一筆行政費

村巴唔包
大把跨區返工地鐵巴士唔到要靠村巴

用都會票仲撚抵

治標都稱唔上都有人吹奏

狗餅碎都爭住要重要感激涕零果種低賤程度真係唔到你唔服

1個post引晒班文盲
普通四則運算都唔識嘅人出晒黎

都會票可以用八達通買
咁其實計唔計埋

買月票有冇得申請

當港奴你繼續聽聽話話交$15K稅，一個月Lam到港共$200膠樽，即virtually減稅不過16%！！

生意佬(尤其多多純熟搵CreativeAccounting，可以隨便報到岩岩賺2球既！！)，就頭200個減50%!!年慳至少十幾萬稅！！

點解同係香港生產力退稅或rebate，爭咁撚遠呢屌！！！！

即係澳門派錢既變奏版

如果車費過1600蚊可以一年拎到3600

錢照拎你

同時繼續反尻你

終極玩法：

打散成間公司部門做年賺岩岩2球既服務公司，DeptHead通通升仙做SME老闆，掂呀！！！

丫，唔記得block你Tim, I am so sorry

屌，我搭西鐵買月票食唔到個優惠

樓上啲友以為過400蚊即打75折

整個咁既優惠有春用咩

得雞碎咁少"優惠"就咁多人高興
港豬真係易管

小學雞式車船津貼計劃撚鳩你班港豬

其實佢係用港鐵股息
再無審查派全世界
個津貼又點會多

計唔計埋返大陸先

呢次唔係用港鐵股息 係直接庫房派錢

有幾多人一個月搭成$1600巴士地鐵啊屌你老母

又推垃圾

基本上除左返機場外,都唔會有人搭到$1600

港鐵股息咪又係入庫房
佢個政策原意係用筆股息收入黎補貼市民交通費嘛

走水貨個班仆街賺足$300

原意啫 最後政策出台係唔止吖嘛 直接動用埋庫房資金吖嘛 政府要做係可以做更多但結果就係開支over $400比個75折就算

笑死 但我都叫執到一百蚊嘅

第2點根本戇撚柒鳩

講緊研究方案果點

治標唔治本方法
可加可減機制
到時港鐵加價九巴加價咪又係果條數

25% 咁少?

戇鳩鳩 垃圾補貼

平時放假出街都計 其實有機

不過紅色小巴佬就慘d，佢地個行無得受惠,可能搭少d紅van

成班白痴仔數都未計就正評

搭村巴返放工
關我撚事

比蝗國旅客用
你估比你地用咩

一個月成千幾車費
要經大欖隧道番工真係要
一程廿幾蚊

計番可以拿到2百幾

啱喇 啲人去哂坐巴士地鐵
咁我坐邨巴唔洗迫喇

派錢你班友一樣屌, 最好大家乜都冇, 你死你賤

我返五日間唔時要全港去都係5,600左右，講真真係無咩用

最on9係月票都會票計唔到
真係通過仲有無人買月票都會票？
變相用庫房補貼地鐵巴士綠巴收入
直接改可加可減機制就攪掂啦，係都要益商家
唔好俾我睇死係攞嚟補貼高鐵超支筆數
傻的嗎

其實係邊個講剩係計over既車錢

以後唔洗返工日日係巴士站頭收人85折車費
之後刷夠1600蚊就換咭再刷
每個月食300回饋同做85折巴士既差價
之後夠三個月就去退咭
Fatfat啦

施政報告原文 定你理解能力有問題？

我睇錯野

屌唔包噴射飛航 真係返工搭架

屌月票冇回贈
整黎托柒

辣殺

咁多正評係乜事

小學生唔識計數

要好多張，因為每嘟一次要隔2分鐘才可嘟第二次

皇恩浩蕩

個個都仆去黃埔、南港島線買

唔怪得咁多正皮 過400反現25% 爽歪歪

至少你睇返啱

咁多正評
支持一地一檢香港是中國

屌你老母垃圾地鐵直接減價啦

吊係老母 果小小俾

正
講左點申請未

有車仔就肥肥啦

五毛多撚到

到底推政策前有無用腦諗
1）搭紅van先去到既番工地方點？裝八達通機？

2）大把人要番星期六日，番工時間又個個唔同，點介定交通費？計晒所有交通費既話做咩唔直接派錢

3）又利益輸送比八達通公司/公共運輸公司？

其實到呢個連大陸都有支付寶比錢既年代
紅van好撚落後不思進取

進取嘅紅van 都有八達通機啦
搭開香旺裝左好多年